《Say Hallelujah To The Lord》

「是日人數為二百零一萬！」

電視報導公開遊行人數之際，她安然地坐在梳化上，細味著中廚所炮製的蛋白杏仁茶。

「老婆，怎麼辦？你已經花了這麼多功夫壓低數字，但人數還是足足比上個星期日多出兩倍有多呢！」
精通純數的他已用盡九曲十三彎的統計學方式裝飾數字，但奈何坊間充斥著數以百計的遊行畫面及片段，證據確鑿，除非用上一百萬進制的計算方式，否則根本就沒能把數字降低下來。

「老公，別擔心！
香港人是善忘的，只要我們貫徹始終拖字訣，我們最終還是會捱過這難關的！」
她把最後一口的杏仁茶喝下肚裡，往身後的中廚命令立刻端來桂花糕。

「拖字訣？萬一下個星期.......人數達到三百萬，那怎麼辦呢？」
皇帝不急太監急，他在屋裡來回踱步，大感煩惱。

「哈，這很簡單而已！
只要說有外國勢力介入，有外力蓄心積累危害香港安全，企圖製作顏色革命等等理由，那就能夠把事情蒙混過去吧！」

外國勢力這四字是萬用詞語，無論這股勢力是否真實存在，根本就沒有人能夠證實得到。

找不到真金真銀交易單據的話，那就可以用上「外來勢力處事非常小心，滴水不漏」的理由作出解釋。
若然真的找到單據存在的話，那就更加易辦，大可名正言順把責任推卻到外國勢力裡頭。

情形就像是外星人是否真的存在於世上一樣，一天沒有確實的證據，一天也可以胡說八道，立場如何搖擺也能站得住腳。

「外國勢力嘛......？
這的確是可以蒙蔽一部份人的心智，但香港人出名IQ世界第一，長遠下去的話並不是辦法呢！」
他始終對她的說法感到疑慮。

「老公，枉你是劍橋純數博士生畢業，為何對於數字的概念還會比我更差勁呢？」
她豁然一笑，用上牙籤刺進桂花糕的核心部份。
「你......還記得零四年那件事嗎？」

二零零四年，他以避開記者目光的理由辭退大學教席，實際理由大家卻是心知肚明。
忍辱負重十三年有多，她終取得一人之下萬人之上的地位，隨即在一年間迫使「劊子手」的最佳拍檔在合約完結前強下辭退科學園要職，為他報下一戰之仇。

「那件事......與今次遊行事件又有甚麼關連呢？」

「關係可就大了！
香港人雖然可以非常團結，但永遠就只能集中在一件事情上。
如今眾人的焦點均在遊行事件上，再加上小黃蜂明早十時飛出困籠，根本就沒有人會注意得到明天的立法會人工島事宜之上。」

「所以明天大可以重施故技，像明日大愚那樣快刀斬亂麻通過人工島事項？」

她並沒有回答他的提問，只是一臉微笑從窗口望向政府總部那方，與那邊的人士用上一致的口吻唱著聖歌。

Say Hallelujah To The Lord！

lm

Hallelujah

咁快手

topic有聲

無限輪迴

留名 起身睇

唔可以開會

致70後

最終有無開

21號開會